Q1) What is the highest sales amount in a day?

A)  select
       date, sum(priceusd*quantity) as sales
    from `sales_fact`
    group by date
    order by sales desc    
    limit1

Q2) What is the total sales of the category ‘Dairy’?

A)  Select
        category_desc, sum(priceusd*quantity) as sales
    from
   `sales_fact` a
    inner join
   `category_dim` b
    on a.product_id=b.product_id
    group by
    category_desc

Q3) Which city has the highest sales?

A)  Select
        city, sum(priceusd*quantity) as sales
    from
   `sales_fact` a
    inner join
   `geography_dim` b
    on a.store_id=b.store_id
    group by
    city
    order by
    sales desc

Q4)  How many customers spent less than Rs. 3000?

A)   select count(*)
     from
     (Select customer_id, sum(priceusd*quantity) as sales
     from
    `sales_fact` a
     group by customer_id
     having sales < 3000
     order by sales desc) a

Q5) What is the sales of the category ‘Cereals’ in the city Bangalore?

A)   Select category_desc, sum(priceusd*quantity) as sales
     from
    `sales_fact` a
     inner join
    `category_dim` b
     on a.product_id=b.product_id
     inner join
    `geography_dim` c
     on a.store_id=c.store_id
     where city='Bangalore'
     group by category_desc

Q6) Which category is the top category in terms of sales for the location Mumbai?

A)   Select category_desc, sum(priceusd*quantity) as sales
     from
    `sales_fact` a
     inner join
    `category_dim` b
     on a.product_id=b.product_id
     inner join
    `geography_dim` c
     on a.store_id=c.store_id
     where city='Mumbai'
     group by category_desc
     order by sales desc

Q7) What is the highest sales value of category Drinks and Beverages in a single transaction? Value should reflect only sales of the mentioned category.

A)   Select transaction_id, sum(priceusd*quantity) as sales
     From
    `sales_fact` a
     inner join
    `category_dim` b
     on a.product_id=b.product_id
     where category_desc = 'Drinks & Bevrages'
     group by transaction_id
     order by sales desc

Q8) What is the average amount spent per customer in Chennai?

A)   Select city, sum(priceusd*quantity)/count(distinct customer_id) as avg_amt_spent
     from
    `sales_fact` a
     inner join
    `geography_dim` b
     on a.store_id=b.store_id
     where city='Chennai'
     group by city

Q9) What is the sales amount of the lowest selling product in ‘Cereals’?

A)   Select a.product_id, sum(priceusd*quantity) as sales
     from
    `sales_fact` a
     inner join
    `category_dim` b
     on a.product_id=b.product_id
     where category_desc = 'Cereals'
     group by a.product_id
     order by sales asc

Q10) What is the average revenue per customer in Maharashtra?

A)   Select state, sum(priceusd*quantity)/count(distinct customer_id) as ARPU
     from
    `sales_fact` a
     inner join
    `geography_dim` b
     on a.store_id=b.store_id
     where state='Maharashtra'
     group by state

Q11) How many customers in Karnataka spent less than Rs 3000?

A)   select count(*)
     from
     (Select customer_id, sum(priceusd*quantity) as sales
     from
    `sales_fact` a
     inner join
    `geography_dim` c
     on a.store_id=c.store_id
     where state='Karnataka'
     group by customer_id
     having sales < 3000) a

Q12) How many cities have average revenue per customer lesser than Rs 3500?

A)    Select city, sum(priceusd*quantity)/count(distinct customer_id) as ARPU
      from
     `sales_fact` a
      inner join
     `geography_dim` c
      on a.store_id=c.store_id
      group by city
      having ARPU < 3500
      order by ARPU desc

Q13) Which product was bought by the most number of customers?

A)   Select product_id, count(distinct customer_id) as customers
     from
    `sales_fact` 
     group by product_id
     order by customers desc

Q14)  How many products were bought by at least 5 customers in Maharashtra?

A)    Select count(*)
      from
      (Select product_id, count(distinct customer_id) as customers
      from
     `geography_dim` a
      left join
     `sales_fact` b 
      on a.store_id=b.store_id
      where state='Maharashtra'
      group by product_id
      having customers >= 5) a

Q15) What is the highest average amount spent per product by a customer?

A)   Select customer_id, sum(priceusd*quantity)/sum(quantity) as avg_amt_spent
     from
    `sales_fact`
     group by customer_id
     order by avg_amt_spent desc
     limit 1




   